%表題   GRPH2 図形処理上位パッケージ
%
%履歴
%\Drireki{
%         90/03/22 塩谷雅人
%         91/09/05 林祥介
%         91/12/10 林祥介
%         92/02/05 塩谷雅人
%         92/04/22 林祥介   (4.1版)
%         94/03/19 塩谷雅人
%        }
%
%  \Dchapter{UBPACK : ラベル付折線ルーチン}
\Dchapterhead
\label{ubpack}

\section{概要}
%\label{ubpack.概要}

UBPACK はラベル付きの折れ線を描くサブルーチンパッケージである.
\vspace{1em}

このパッケージの実現していた機能は, 現在, GRPH1 のポリラインプリミティ
ブがすべて実現しており, このパッケージは将来的には削除される.
\vspace{1em}

以下にはサブルーチンのリストをあげるにとどめる.
なお, 対応する GRPH1/SGPACK のルーチン名を括弧内に示す.

\begin{quote}
  \begin{tabular}{lp{10cm}}
    {\tt UBPLZU (SGPLZU)} & U座標系でラベル付き折れ線を描く(属性も設定). \\
    {\tt UBPLZV (SGPLZV)} & V座標系でラベル付き折れ線を描く(属性も設定). \\
    {\tt UBPLU (SGPLU)} & U座標系でラベル付き折れ線を描く. \\
    {\tt UBPLV (SGPLV)} & V座標系でラベル付き折れ線を描く. \\
    {\tt UBSPLT/UBQPLT (SGSPLT/SGQPLT)} & ラインタイプを設定/参照する. \\
    {\tt UBSPLI/UBQPLI (SGSPLI/SGQPLI)} & ラインインデクスを設定/参照する. \\
    {\tt UBSPLC/UBQPLC (SGSPLC/SGQPLC)} & ラベルの文字列を設定/参照する. \\
    {\tt UBSPLS/UBQPLS (SGSPLS/SGQPLS)} & 文字列の高さを設定/参照する. \\
    {\tt UBPGET/UBPSET (SGPGET/SGPSET)} & 内部変数を参照/設定する.
  \end{tabular}
\end{quote}

UBPACK と SGPACK のポリラインプリミティブとの間で仕様が異なる点は
以下の通り.
\begin{itemize}
  \item {\tt UBPLU}, {\tt UBPLV} は呼ばれるたびに設定されている
    文字列の最後の文字の文字番号がふやされたが,
    {\tt SGPLU}, {\tt SGPLV} は設定されている文字列を変更しない.
    ただし, {\tt SGMPLC} というルーチンが呼ばれると, 設定されている
    文字列の最後の文字の文字番号がふやされる.
  \item {\tt UBPGET/UBPSET} の管理していた内部変数 {\tt 'INDEX'} は
    \SGPGETSET では {\tt 'INDEXC'} として管理されている.
\end{itemize}
